[
  {
    "id": 1,
    "question": "Quelle est la capitale de la France ?",
    "options": [
      "Berlin",
      "Londres",
      "Paris",
      "Madrid"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "difficulty": 1,
    "category": "Français",
    "type": "qcm"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Quel est le verbe à l'infinitif dans la phrase : 'Je mange une pomme' ?",
    "options": [
      "Manger",
      "Mange",
      "Mangeons",
      "Mangé"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "difficulty": 1,
    "category": "Français",
    "type": "qcm"
  },
  {
    "question": "Traduit en anglais la phrase suivante:\n\"I'll go to the cinema tonight.\"",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 3,
    "category": "Anglais",
    "id": 15
  },
  {
    "question": "Which of these is a greeting in English?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "Hello",
      "Thanks",
      "Goodbye",
      "See you"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "difficulty": 1,
    "category": "Anglais",
    "id": 16
  },
  {
    "question": "Quel est le synonyme du mot 'heureux' ?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "Triste",
      "Content",
      "Mécontent",
      "Fatigué"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "difficulty": 2,
    "category": "Français",
    "id": 17
  },
  {
    "question": "What is the English translation of 'Je suis fatigué'?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "I am sad",
      "I am happy",
      "I am content",
      "I am tired"
    ],
    "correctAnswer": 3,
    "difficulty": 2,
    "category": "Anglais",
    "id": 18
  },
  {
    "question": "Quel est le raccourci clavier pour copier dans un document ?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "Ctrl + C",
      "Ctrl + V",
      "Ctrl + X",
      "Ctrl + Z"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "difficulty": 2,
    "category": "Informatique",
    "id": 19
  },
  {
    "question": "Quel est l'antonyme du mot 'dur' ?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "Solide",
      "Rugueux",
      "Mou",
      "Épais"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "difficulty": 3,
    "category": "Français",
    "id": 20
  },
  {
    "question": "What is the French translation of 'I love you'?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "Je t'aime",
      "Je t'aimerais",
      "Je te hais",
      "J'ai faim"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "difficulty": 3,
    "category": "Anglais",
    "id": 21
  },
  {
    "question": "Dans Microsoft Word, quelle option utiliseriez-vous pour modifier la taille de la police ?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "Home",
      "Insert",
      "Page Layout",
      "Review"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "difficulty": 3,
    "category": "Informatique",
    "id": 22
  },
  {
    "question": "What is the plural of 'child' in English?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "Childes",
      "Children",
      "Childer",
      "Childs"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "difficulty": 4,
    "category": "Anglais",
    "id": 23
  },
  {
    "question": "Conjuguez le verbe 'avoir' au présent pour la 1ère personne du pluriel.",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "avons",
      "avez",
      "avons",
      "avons"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "difficulty": 4,
    "category": "Français",
    "id": 24
  },
  {
    "question": "Quel est le raccourci clavier pour coller dans un document ?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "Ctrl + C",
      "Ctrl + V",
      "Ctrl + X",
      "Ctrl + Z"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "difficulty": 4,
    "category": "Informatique",
    "id": 25
  },
  {
    "question": "Quelle est la fonction du subjonctif dans la phrase : 'Il faut que tu sois là' ?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "Exprimer un souhait",
      "Exprimer une obligation",
      "Exprimer une certitude",
      "Exprimer une réalité"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "difficulty": 5,
    "category": "Français",
    "id": 26
  },
  {
    "question": "Which of these sentences is correct in English?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "He don't like pizza",
      "He doesn't likes pizza",
      "He doesn't like pizza",
      "He don't likes pizza"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "difficulty": 5,
    "category": "Anglais",
    "id": 27
  },
  {
    "question": "Dans Excel, quelle fonction utiliseriez-vous pour trouver la somme d'une plage de cellules?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "SUM",
      "AVERAGE",
      "COUNT",
      "VLOOKUP"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "difficulty": 5,
    "category": "Informatique",
    "id": 28
  },
  {
    "question": "Dans Excel, quelle fonction utiliseriez-vous pour calculer la moyenne d'une plage de cellules?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "SUM",
      "AVERAGE",
      "COUNT",
      "VLOOKUP"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "difficulty": 5,
    "category": "Informatique",
    "id": 29
  },
  {
    "question": "Dans Excel, quelle fonction utiliseriez-vous pour compter le nombre de cellules non vides?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "SUM",
      "AVERAGE",
      "COUNT",
      "VLOOKUP"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "difficulty": 5,
    "category": "Informatique",
    "id": 30
  },
  {
    "question": "Dans Excel, quelle fonction utiliseriez-vous pour rechercher une valeur dans un tableau?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "SUM",
      "AVERAGE",
      "COUNT",
      "VLOOKUP"
    ],
    "correctAnswer": 3,
    "difficulty": 5,
    "category": "Informatique",
    "id": 31
  },
  {
    "question": "Quel est le complément d'objet direct dans la phrase : 'Marie mange une pomme' ?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "Marie",
      "mange",
      "une pomme",
      "Il n'y en a pas"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "difficulty": 5,
    "category": "Français",
    "id": 32
  },
  {
    "question": "What is the past participle of 'to write' in English?",
    "type": "qcm",
    "options": [
      "Wrote",
      "Written",
      "Writing",
      "Writes"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "difficulty": 5,
    "category": "Anglais",
    "id": 33
  },
  {
    "question": "Conjugue le verbe 'manger' au présent de l'indicatif, à la 1re personne du singulier.",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 1,
    "category": "Français",
    "id": 1
  },
  {
    "question": "Quel est le pluriel du mot 'cheval' ?",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 2,
    "category": "Français",
    "id": 2
  },
  {
    "question": "Trouve la figure de style dans la phrase suivante : \"Le silence est un cri.\"",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 3,
    "category": "Français",
    "id": 3
  },
  {
    "question": "Analyse grammaticale complète de la phrase : \"Les enfants jouent dans le jardin.\"",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 4,
    "category": "Français",
    "id": 4
  },
  {
    "question": "Rédige un paragraphe argumentatif sur l'importance de la lecture à l'école.",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 5,
    "category": "Français",
    "id": 5
  },
  {
    "question": "Traduire en français : \"I have a cat.\"",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 1,
    "category": "Anglais",
    "id": 6
  },
  {
    "question": "Quel est le prétérit du verbe 'to go' ?",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 2,
    "category": "Anglais",
    "id": 7
  },
  {
    "question": "Corrige cette phrase si besoin : \"He go to school every day.\"",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 3,
    "category": "Anglais",
    "id": 8
  },
  {
    "question": "Explique la différence entre le present perfect et le past simple.",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 4,
    "category": "Anglais",
    "id": 9
  },
  {
    "question": "Rédige une lettre de motivation en anglais pour un job d'été.",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 5,
    "category": "Anglais",
    "id": 10
  },
  {
    "question": "Comment allume-t-on un ordinateur ?",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 1,
    "category": "Informatique",
    "id": 11
  },
  {
    "question": "Cite deux périphériques d'entrée que l'on utilise avec un ordinateur.",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 1,
    "category": "Informatique",
    "id": 12
  },
  {
    "question": "Comment ouvrir un navigateur internet (comme Chrome ou Firefox) ?",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 2,
    "category": "Informatique",
    "id": 13
  },
  {
    "question": "Explique comment envoyer un email avec une pièce jointe.",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 3,
    "category": "Informatique",
    "id": 14
  },
  {
    "question": "À quoi sert un mot de passe et comment le choisir de manière sécurisée ?",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 3,
    "category": "Informatique",
    "id": 15
  },
  {
    "question": "Explique comment faire une recherche simple sur internet (par exemple pour trouver une adresse ou une recette).",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 2,
    "category": "Informatique",
    "id": 16
  },
  {
    "question": "Explique comment créer un document texte avec un logiciel comme Word ou LibreOffice, puis l’enregistrer et le retrouver plus tard.",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 4,
    "category": "Informatique",
    "id": 17
  },
  {
    "question": "Comment remplir un formulaire administratif en ligne (ex. CAF, Pôle emploi) et transmettre un justificatif ?",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 4,
    "category": "Informatique",
    "id": 18
  },
  {
    "question": "Explique comment créer un document texte avec un logiciel comme Word ou LibreOffice, puis l’enregistrer et le retrouver plus tard.",
    "type": "free_text",
    "difficulty": 4,
    "category": "Informatique",
    "id": 17
  }  
]